{
  "topic": "CHƯƠNG 1: KHÁI LƯỢC VỀ TRIẾT HỌC VÀ TRIẾT HỌC MÁC – LÊNIN",
  "questions": [
    {
      "id": "C1_1",
      "question": "Theo quan niệm của Người Hy Lạp cổ đại, triết học (philosophia) mang nghĩa là…",
      "options": [
        "A. giải thích vũ trụ",
        "B. định hướng nhận thức và hành vi",
        "C. khát vọng tìm kiếm Chân lý Của con người",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "D. Cả A, B, C"
    },
    {
      "id": "C1_2",
      "question": "Chọn câu trả lời đúng nhất: Triết học ra đời….",
      "options": [
        "A. Chỉ ở phương Đông",
        "B. Chỉ ở phương Tây",
        "C. Cả phương Đông và phương Tây",
        "D. Cả A, B, C đều Sai"
      ],
      "answer": "C. Cả phương Đông và phương Tây"
    },
    {
      "id": "C1_3",
      "question": "Nguồn gốc nhận thức của triết học là gì?",
      "options": [
        "A. Tri thức loài người đã hình thành được một vốn hiểu biết nhất định",
        "B. Tư duy con người đạt đến trình độ khái quát hóa, trừu tượng hóa",
        "C. Tri thức Của Các khoa học Cụ thể dần hình thành",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "D. Cả A, B, C"
    },
    {
      "id": "C1_4",
      "question": "Nguồn gốc xã hội của triết học là gì?",
      "options": [
        "A. Chế độ tư hữu xuất hiện, phân công lao động xã hội",
        "B. Xã hội phân Chia giai Cấp, có đối kháng giai Cấp, nhà nước xuất hiện",
        "C. Sự xuất hiện Của lao động trí óc",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "D. Cả A, B, C"
    },
    {
      "id": "C1_5",
      "question": "Triết học Mác – Lênin phục vụ, phản ánh lợi ích của giai cấp nào?",
      "options": [
        "A. Giai cấp công nhân",
        "B. Giai Cấp nông dân",
        "C. Đội ngũ trí thức",
        "D. Giai Cấp tư sản"
      ],
      "answer": "A. Giai cấp công nhân"
    },
    {
      "id": "C1_6",
      "question": "Để ra đời triết học cần mấy nguồn gốc?",
      "options": [
        "A. 2",
        "B. 3",
        "C. 4",
        "D. 5"
      ],
      "answer": "A. 2"
    },
    {
      "id": "C1_7",
      "question": "Ở Trung Quốc, triết học với nghĩa….",
      "options": [
        "A. là truy tìm bản chất của đối tượng nhận thức, biểu hiện cao của trí tuệ",
        "B. là “Chiêm ngưỡng”, hàm ý là tri thức dựa trên lý trí, là con đường Suy ngẫm",
        "C. là yêu mến Sự thông thái",
        "D. không có phương án đúng"
      ],
      "answer": "A. là truy tìm bản chất của đối tượng nhận thức, biểu hiện cao của trí tuệ"
    },
    {
      "id": "C1_8",
      "question": "Theo người Trung Quốc, triết học là…?",
      "options": [
        "A. biểu hiện Cao Của trí tuệ",
        "B. Sự hiểu biết Sâu Sắc Của con người về toàn bộ thế giới thiên - địa – nhân",
        "C. định hướng nhân sinh quan cho con người",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "D. Cả A, B, C"
    },
    {
      "id": "C1_9",
      "question": "Ở Ấn Độ, triết học với nghĩa…",
      "options": [
        "A. là truy tìm bản Chất Của đối tượng nhận thức, biểu hiện Cao Của trí tuệ",
        "B. là “Chiêm ngưỡng”, hàm ý là tri thức dựa trên lý trí, là con đường suy ngẫm đưa người ta đến lẽ phải",
        "C. là yêu mến Sự thông thái",
        "D. Không có phương án đúng"
      ],
      "answer": "B. là “Chiêm ngưỡng”, hàm ý là tri thức dựa trên lý trí, là con đường suy ngẫm đưa người ta đến lẽ phải"
    },
    {
      "id": "C1_10",
      "question": "Ở Hy Lạp, triết học với nghĩa…",
      "options": [
        "A. là truy tìm bản Chất Của đối tượng nhận thức, biểu hiện Cao Của trí tuệ",
        "B. là “Chiêm ngưỡng”, hàm ý là tri thức dựa trên lý trí, là con đường Suy ngẫm",
        "C. là yêu mến sự thông thái",
        "D. không có phương án đúng"
      ],
      "answer": "C. là yêu mến sự thông thái"
    },
    {
      "id": "C1_11",
      "question": "Hệ thống triết học nào quan niệm, triết học là “yêu mến sự thông thái”?",
      "options": [
        "A. Triết học Trung Quốc Cổ đại",
        "B. Triết học Ấn Độ Cổ đại",
        "C. Triết học Hy Lạp cổ đại",
        "D. Triết học Cổ điển Đức"
      ],
      "answer": "C. Triết học Hy Lạp cổ đại"
    },
    {
      "id": "C1_12",
      "question": "Hệ thống triết học nào quan niệm, triết học là “Chiêm ngưỡng”, hàm ý là tri thức dựa trên lý trí, là con đường suy nghĩ để dẫn dắt con người đến với lẽ phải.",
      "options": [
        "A. Triết học Trung Quốc Cổ đại",
        "B. Triết học Ấn Độ cổ đại",
        "C. Triết học Hy Lạp Cổ đại",
        "D. Triết học Cổ điển Đức"
      ],
      "answer": "B. Triết học Ấn Độ cổ đại"
    },
    {
      "id": "C1_13",
      "question": "Điền thuật ngữ đúng vào chỗ trống: “Triết học là hệ thống quan điểm [...] về thế giới và vị trí con người trong thế giới đó, là khoa học về những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy”.",
      "options": [
        "A. lí luận chung nhất",
        "B. lí luận",
        "C. thực tiễn",
        "D. kinh nghiệm"
      ],
      "answer": "A. lí luận chung nhất"
    },
    {
      "id": "C1_14",
      "question": "Hệ thống triết học nào quan niệm: “Triết học là hệ thống quan điểm lí luận chung nhất về thế giới và vị trí con người trong thế giới đó, là khoa học về những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy”.",
      "options": [
        "A. Triết học Cổ điển Đức",
        "B. Triết học Trung Quốc Cổ đại",
        "C. Triết học Ấn Độ Cổ đại",
        "D. Triết học Mác - Lênin"
      ],
      "answer": "D. Triết học Mác - Lênin"
    },
    {
      "id": "C1_15",
      "question": "Điền cụm từ đúng vào chỗ trống sau: ... là hệ thống tri thức lý luận chung nhất của con người về thế giới, về bản thân con người và vị trí của con người trong thế giới đó.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm",
        "C. Triết học",
        "D. Thế giới quan"
      ],
      "answer": "C. Triết học"
    },
    {
      "id": "C1_16",
      "question": "Triết học là ….",
      "options": [
        "A. hạt nhân của thế giới quan",
        "B. một phần Của thế giới quan",
        "C. toàn bộ thế giới quan",
        "D. không có đáp án đúng"
      ],
      "answer": "A. hạt nhân của thế giới quan"
    },
    {
      "id": "C1_17",
      "question": "Nền “Triết học tự nhiên” đã đạt được thành tựu rực rỡ trong nền triết học nào?",
      "options": [
        "A. Triết học Trung Quốc Cổ đại",
        "B. Triết học Ấn Độ Cổ đại",
        "C. Triết học Hy Lạp cổ đại",
        "D. Triết học Cổ điển Đức"
      ],
      "answer": "C. Triết học Hy Lạp cổ đại"
    },
    {
      "id": "C1_18",
      "question": "Nền “Triết học kinh viện” thống trị trong thời kỳ nào?",
      "options": [
        "A. Triết học Trung Quốc Cổ đại",
        "B. Triết học Tây Âu thời Trung cổ",
        "C. Triết học Hy Lạp Cổ đại",
        "D. Triết học Cổ điển Đức"
      ],
      "answer": "B. Triết học Tây Âu thời Trung cổ"
    },
    {
      "id": "C1_19",
      "question": "Nền triết học nào được Ph. Ăngghen đánh giá là đã có mầm mống và đang nảy nở hầu hết tất cả các loại thế giới quan sau này…",
      "options": [
        "A. Triết học Trung Quốc Cổ đại",
        "B. Triết học Tây Âu thời Trung Cổ",
        "C. Triết học Hy Lạp cổ đại",
        "D. Triết học Cổ điển Đức"
      ],
      "answer": "C. Triết học Hy Lạp cổ đại"
    },
    {
      "id": "C1_20",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất điền vào chỗ trống: Triết học Mác – Lênin xác định đối tượng nghiên cứu của triết học là những …… của tự nhiên, xã hội và tư duy.",
      "options": [
        "A. quy luật chung nhất",
        "B. quy luật đặc thù",
        "C. tất Cả quy luật",
        "D. một Số quy luật"
      ],
      "answer": "A. quy luật chung nhất"
    },
    {
      "id": "C1_21",
      "question": "Thế giới quan bao gồm những thành phần chủ yếu nào?",
      "options": [
        "A. Tri thức",
        "B. Niềm tin",
        "C. Lý tưởng",
        "D. Tất cả đều đúng"
      ],
      "answer": "D. Tất cả đều đúng"
    },
    {
      "id": "C1_22",
      "question": "Hãy chỉ ra một thành phần đúng thuộc về thế giới quan…",
      "options": [
        "A. tri thức",
        "B. kinh tế",
        "C. chính trị",
        "D. xã hội"
      ],
      "answer": "A. tri thức"
    },
    {
      "id": "C1_23",
      "question": "Hãy chỉ ra một thành phần đúng thuộc về thế giới quan…",
      "options": [
        "A. niềm tin",
        "B. kinh tế",
        "C. chính trị",
        "D. xã hội"
      ],
      "answer": "A. niềm tin"
    },
    {
      "id": "C1_24",
      "question": "Thế giới quan bao gồm những hình thức chủ yếu…",
      "options": [
        "A. thế giới quan tôn giáo",
        "B. thế giới quan khoa học",
        "C. thế giới quan triết học",
        "D. Tất cả đều đúng"
      ],
      "answer": "D. Tất cả đều đúng"
    },
    {
      "id": "C1_25",
      "question": "Thế giới quan duy vật biện chứng bao gồm…",
      "options": [
        "A. tri thức khoa học",
        "B. niềm tin khoa học",
        "C. lý tưởng khoa học",
        "D. Tất cả đều đúng"
      ],
      "answer": "D. Tất cả đều đúng"
    },
    {
      "id": "C1_26",
      "question": "Theo Ph. Ăngghen, vấn đề cơ bản lớn của mọi triết học là…",
      "options": [
        "A. vật chất",
        "B. ý thức",
        "C. mối quan hệ giữa tư duy và tồn tại",
        "D. thế giới vật chất"
      ],
      "answer": "C. mối quan hệ giữa tư duy và tồn tại"
    },
    {
      "id": "C1_27",
      "question": "Vấn đề cơ bản lớn của mọi triết học có mấy mặt?",
      "options": [
        "A. 1",
        "B. 2",
        "C. 3",
        "D. 4"
      ],
      "answer": "B. 2"
    },
    {
      "id": "C1_28",
      "question": "Việc giải quyết mặt thứ nhất của vấn đề cơ bản của triết học đã chia các nhà triết học thành hai trường phái lớn, đó là…?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa duy tâm",
        "B. Khả tri luận và bất khả tri luận",
        "C. Hoài nghi luận và bất khả tri luận",
        "D. Duy tâm chủ quan và duy tâm khách quan"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa duy tâm"
    },
    {
      "id": "C1_29",
      "question": "Trong quá trình phát triển, chủ nghĩa duy tâm có mấy hình thức cơ bản...",
      "options": [
        "A. 5",
        "B. 2",
        "C. 3",
        "D. 4"
      ],
      "answer": "B. 2"
    },
    {
      "id": "C1_30",
      "question": "Những nhà triết học, trường phái triết học cho rằng, ý thức, tinh thần là cái có trước giới tự nhiên, quyết định giới tự nhiên là….",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm",
        "C. Bất khả tri",
        "D. Nhị nguyên luận"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy tâm"
    },
    {
      "id": "C1_31",
      "question": "Những nhà triết học, trường phái triết học cho rằng vật chất, giới tự nhiên là cái có trước và quyết định ý thức là….",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm",
        "C. Bất khả tri",
        "D. Nhị nguyên luận"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy vật"
    },
    {
      "id": "C1_32",
      "question": "Trường phái, học thuyết triết học nào thừa nhận chỉ một trong hai thực thể (vật chất hoặc tinh thần) là nguồn gốc của thế giới, quyết định sự vận động của thế giới được gọi là…",
      "options": [
        "A. Nhất nguyên luận",
        "B. Nhị nguyên luận",
        "C. Đa nguyên",
        "D. Không có phương án đúng"
      ],
      "answer": "A. Nhất nguyên luận"
    },
    {
      "id": "C1_33",
      "question": "Trường phái, học thuyết triết học nào giải thích thế giới bằng cả hai bản nguyên vật chất và tinh thần, xem vật chất và tinh thần là hai bản nguyên có thể cùng quyết định nguồn gốc và sự vận động của thế giới gọi là…",
      "options": [
        "A. Nhất nguyên luận",
        "B. Nhị nguyên luận",
        "C. Đa nguyên",
        "D. Không có phương án đúng"
      ],
      "answer": "B. Nhị nguyên luận"
    },
    {
      "id": "C1_34",
      "question": "Việc giải quyết mặt thứ nhất vấn đề cơ bản của triết học đã chia các nhà triết học thành mấy trường phái lớn …?",
      "options": [
        "A. 2",
        "B. 3",
        "C. 4",
        "D. 5"
      ],
      "answer": "A. 2"
    },
    {
      "id": "C1_35",
      "question": "Trường phái triết học nào giải thích mọi hiện tượng của thế giới này bằng các nguyên nhân vật chất – nguyên nhân tận cùng của mọi vận động của thế giới này là nguyên nhân vật chất.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm",
        "C. Bất khả tri",
        "D. Nhị nguyên luận"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy vật"
    },
    {
      "id": "C1_36",
      "question": "Trường phái triết học nào giải thích mọi hiện tượng của thế giới này bằng các nguyên nhân tư tưởng, tinh thần – nguyên nhân tận cùng của mọi vận động của thế giới này là nguyên nhân tinh thần.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm",
        "C. Bất khả tri",
        "D. Nhị nguyên luận"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy tâm"
    },
    {
      "id": "C1_37",
      "question": "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan thừa nhận...",
      "options": [
        "A. tính thứ nhất của vật chất",
        "B. tính thứ nhất của thế giới",
        "C. tính thứ nhất của “ý niệm tuyệt đối”",
        "D. tính thứ nhất của ý thức con người"
      ],
      "answer": "D. tính thứ nhất của ý thức con người"
    },
    {
      "id": "C1_38",
      "question": "Tục ngữ Việt Nam cho rằng: “Cha mẹ sinh con, trời sinh tính”, quan điểm trên thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "B. Chủ nghĩa duy vật chất phác",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan"
    },
    {
      "id": "C1_39",
      "question": "Trường phái triết học nào khẳng định mọi sự vật, hiện tượng chỉ là “phức hợp của những cảm giác”.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "B. Chủ nghĩa duy vật chất phác",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan"
    },
    {
      "id": "C1_40",
      "question": "Trường phái triết học nào khẳng định tính thứ nhất của ý thức con người. Phủ nhận sự tồn tại khách quan của hiện thực, khẳng định mọi sự vật, hiện tượng chỉ là phức hợp của những cảm giác.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "B. Chủ nghĩa duy vật chất phác",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan"
    },
    {
      "id": "C1_41",
      "question": "Trường phái triết học nào khẳng định tính thứ nhất của ý thức, coi đó là thứ tinh thần khách quan như ý niệm, tinh thần tuyệt đối, lý tính thế giới… có trước và tồn tại độc lập với con người",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "B. Chủ nghĩa duy vật chất phác",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan"
    },
    {
      "id": "C1_42",
      "question": "Điền vào chỗ trống: Những nhà triết học cho rằng vật chất, giới tự nhiên là cái có trước và quyết định đối với ý thức của con người được gọi là……. Học thuyết của họ hợp thành…..",
      "options": [
        "A. Các nhà duy tâm…Chủ nghĩa duy tâm",
        "B. các nhà duy vật…chủ nghĩa duy vật",
        "C. Các nhà Có thể biết… thuyết Có thể biết",
        "D. Các nhà nhị nguyên…Chủ nghĩa hoài nghi"
      ],
      "answer": "B. các nhà duy vật…chủ nghĩa duy vật"
    },
    {
      "id": "C1_43",
      "question": "Điền vào chỗ trống: Những nhà triết học cho rằng ý thức, tinh thần, ý niệm, cảm giác là cái có trước, cái quyết định đối với giới tự nhiên, được gọi là……..Học thuyết của họ hợp thành…….",
      "options": [
        "A. các nhà duy tâm… chủ nghĩa duy tâm",
        "B. Các nhà duy vật…Chủ nghĩa duy vật",
        "C. Các nhà Có thể biết…thuyết Có thể biết",
        "D. Các nhà nhị nguyên…Chủ nghĩa hoài nghi"
      ],
      "answer": "A. các nhà duy tâm… chủ nghĩa duy tâm"
    },
    {
      "id": "C1_44",
      "question": "Điền vào chỗ trống .............là những học thuyết khẳng định khả năng nhận thức của con người đối với thế giới.",
      "options": [
        "A. Thuyết có thể biết",
        "B. Thuyết không thể biết",
        "C. Thuyết hoài nghi",
        "D. Thuyết bất khả tri"
      ],
      "answer": "A. Thuyết có thể biết"
    },
    {
      "id": "C1_45",
      "question": "Điền vào chỗ trống:…….. là những học thuyết phủ nhận khả năng nhận thức của con người đối với thế giới.",
      "options": [
        "A. Thuyết Có thể biết",
        "B. Thuyết không thể biết",
        "C. Thuyết hoài nghi",
        "D. Thuyết khả tri"
      ],
      "answer": "B. Thuyết không thể biết"
    },
    {
      "id": "C1_46",
      "question": "Điền vào chỗ trống............ là những học thuyết nghi ngờ khả năng nhận thức thế giới của con người hoặc những tri thức mà con người đã đạt được.",
      "options": [
        "A. Thuyết Có thể biết",
        "B. Thuyết không thể biết",
        "C. Thuyết hoài nghi",
        "D. Chủ nghĩa duy vật"
      ],
      "answer": "C. Thuyết hoài nghi"
    },
    {
      "id": "C1_47",
      "question": "Chọn phương án đúng về sự khác biệt giữa chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo là ở chỗ….",
      "options": [
        "A. tôn giáo lấy lòng tin là cơ sở chủ yếu, còn chủ nghĩa duy tâm triết học lại là sản phẩm của tư duy lý tính dựa trên cơ sở tri thức và lý trí",
        "B. chủ nghĩa duy tâm lấy lòng tin là cơ sở Chủ yếu, Còn tôn giáo lại là Sản phẩm Của tư duy lý tính",
        "C. chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo đều phủ nhận sự sáng tạo của một lực lượng Siêu nhiên",
        "D. không có đáp án đúng"
      ],
      "answer": "A. tôn giáo lấy lòng tin là cơ sở chủ yếu, còn chủ nghĩa duy tâm triết học lại là sản phẩm của tư duy lý tính dựa trên cơ sở tri thức và lý trí"
    },
    {
      "id": "C1_48",
      "question": "Chọn phương án đúng về sự giống nhau giữa chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo là ở chỗ….",
      "options": [
        "A. tôn giáo và chủ nghĩa duy tâm lấy lòng tin là cơ sở Chủ yếu",
        "B. tôn giáo và chủ nghĩa duy tâm đều đề cao vai trò của ý thức con người",
        "C. chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo đều thừa nhận sự sáng tạo của một lực lượng siêu nhiên nào đó đối với toàn bộ thế giới",
        "D. Đều thừa nhận vật chất có trước, ý thức có sau"
      ],
      "answer": "C. chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo đều thừa nhận sự sáng tạo của một lực lượng siêu nhiên nào đó đối với toàn bộ thế giới"
    },
    {
      "id": "C1_49",
      "question": "Việc giải quyết mặt thứ hai vấn đề cơ bản của triết học là căn cứ để phân chia các học thuyết triết học thành…?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa duy tâm",
        "B. Khả tri luận và bất khả tri luận",
        "C. Biện chứng và siêu hình",
        "D. Duy tâm chủ quan và duy tâm khách quan"
      ],
      "answer": "B. Khả tri luận và bất khả tri luận"
    },
    {
      "id": "C1_50",
      "question": "Điền thuật ngữ thích hợp vào chỗ trống:…..là những học thuyết nhận thức thừa nhận khả năng nhận thức thế giới của con người. Đa số các nhà triết học (cả duy vật và duy tâm) đều khẳng định con người có thể nhận thức được bản chất của sự vật.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Khả tri luận",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm",
        "D. Hoài nghi luận"
      ],
      "answer": "B. Khả tri luận"
    },
    {
      "id": "C1_51",
      "question": "Điền thuật ngữ thích hợp vào chỗ trống:….. là những học thuyết triết học phủ nhận khả năng nhận thức của con người. Theo thuyết này, con người không thể hiểu được đối tượng, kết quả nhận thức mà loài người có được, chỉ là hình thức bề ngoài, hạn hẹp và cắt xén về đối tượng, đó không phải là cái tuyệt đối tin cậy.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Bất khả tri luận",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm",
        "D. Hoài nghi luận"
      ],
      "answer": "B. Bất khả tri luận"
    },
    {
      "id": "C1_52",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Triết học Mác – Lênin xác định đối tượng nghiên cứu của triết học là…",
      "options": [
        "A. Các quy luật chung của thế giới tự nhiên",
        "B. các quy luật chung của xã hội.",
        "C. Các quy luật chung của tư duy",
        "D. các quan hệ phổ biến và những quy luật chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy"
      ],
      "answer": "D. các quan hệ phổ biến và những quy luật chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy"
    },
    {
      "id": "C1_53",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất, cấu trúc của thế giới quan gồm:",
      "options": [
        "A. Tri thức và lý tưởng",
        "B. Niềm tin và lý tưởng",
        "C. Tri thức, niềm tin và lý tưởng",
        "D. Tri thức và niềm tin"
      ],
      "answer": "C. Tri thức, niềm tin và lý tưởng"
    },
    {
      "id": "C1_54",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Các hình thức cơ bản của thế giới quan gồm…",
      "options": [
        "A. thế giới quan thần thoại, thế giới quan tôn giáo",
        "B. thế giới quan thần thoại, thế giới quan tôn giáo và thế giới quan triết học",
        "C. thế giới quan tôn giáo, thế giới quan triết học",
        "D. thế giới quan duy vật và thế giới quan tôn giáo"
      ],
      "answer": "B. thế giới quan thần thoại, thế giới quan tôn giáo và thế giới quan triết học"
    },
    {
      "id": "C1_55",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất, vai trò cơ bản của thế giới quan là:",
      "options": [
        "A. Định hướng cho con người trong nhận thức và thực tiễn",
        "B. Định hướng cho hành động của con người",
        "C. Định hướng suy nghĩ và hành vi của con người",
        "D. Định hướng cho tu duy và tình cảm của con người"
      ],
      "answer": "A. Định hướng cho con người trong nhận thức và thực tiễn"
    },
    {
      "id": "C1_56",
      "question": "Nguồn gốc xã hội của chủ nghĩa duy tâm là…",
      "options": [
        "A. Sự tách rời đó là sự tách rời lao động trí óc với lao động chân tay",
        "B. Địa vị thống trị Của lao động trí óc đối với lao động chân tay trong các xã hội",
        "C. Đề cao lao động trí óc nên tạo ra quan niệm về vai trò quyết định Của nhân tố tinh thần",
        "D. Cả A,B,C"
      ],
      "answer": "D. Cả A,B,C"
    },
    {
      "id": "C1_57",
      "question": "Điền thuật ngữ thích hợp vào chỗ trống:….. là kết quả nhận thức của các nhà triết học duy vật thời cổ đại, họ thừa nhận tính thứ nhất của vật chất nhưng đồng nhất vật chất với một hay một số chất cụ thể của vật chất và đưa ra những kết luận mà mang nặng tính trực quan, ngây thơ, chất phác.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật chất phác",
        "B. Chủ nghĩa duy vật siêu hình",
        "C. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "D. Chủ nghĩa duy tâm khách quan"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy vật chất phác"
    },
    {
      "id": "C1_58",
      "question": "Điền thuật ngữ thích hợp vào chỗ trống:….. là hình thức cơ bản thứ hai trong lịch sử của chủ nghĩa duy vật, chịu sự tác động mạnh mẽ của phương pháp tư duy siêu hình, cơ giới - phương pháp nhìn thế giới như một cỗ máy khổng lồ mà mỗi bộ phận tạo nên thế giới đó về cơ bản là ở trong trạng thái biệt lập và tĩnh tại.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật chất phác",
        "B. Chủ nghĩa duy vật siêu hình",
        "C. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "D. Chủ nghĩa duy tâm khách quan"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
    },
    {
      "id": "C1_59",
      "question": "Phương pháp siêu hình thống trị trong triết học Tây Âu vào những thế kỷ...?",
      "options": [
        "A. X - XI",
        "B. XVII - XVIII",
        "C. XI - XII",
        "D. XIII - XIV"
      ],
      "answer": "B. XVII - XVIII"
    },
    {
      "id": "C1_60",
      "question": "Chọn một phương án đúng về phương pháp siêu hình?",
      "options": [
        "A. Nhận thức đối tượng ở trạng thái cô lập, tách rời đối tượng khác",
        "B. Nhận thức đối tượng trong mối liên hệ phổ biến vốn CÓ Của nÓ",
        "C. Nhận thức đối tượng ở trạng thái luôn vận động, biến đổi",
        "D. Tất Cả các phương án trên"
      ],
      "answer": "A. Nhận thức đối tượng ở trạng thái cô lập, tách rời đối tượng khác"
    },
    {
      "id": "C1_61",
      "question": "Chọn một phương án đúng về phương pháp siêu hình?",
      "options": [
        "A. Nhận thức đối tượng ở trạng thái tĩnh, đồng nhất đối tượng với trạng thái tĩnh nhất thời đó",
        "B. Nhận thức đối tượng trong mối liên hệ phổ biến vốn CÓ Của nÓ",
        "C. Nhận thức đối tượng ở trạng thái luôn vận động, biến đổi",
        "D. Tất Cả các phương án trên"
      ],
      "answer": "A. Nhận thức đối tượng ở trạng thái tĩnh, đồng nhất đối tượng với trạng thái tĩnh nhất thời đó"
    },
    {
      "id": "C1_62",
      "question": "Chọn một phương án đúng về phương pháp biện chứng?",
      "options": [
        "A. Nhận thức đối tượng ở trạng thái tĩnh, đồng nhất đối tượng với trạng thái tĩnh nhất thời đó",
        "B. Nhận thức đối tượng ở trạng thái tĩnh, đồng nhất đối tượng với trạng thái tĩnh nhất thời đó",
        "C. Nhận thức đối tượng ở trạng thái luôn vận động, biến đổi",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "C. Nhận thức đối tượng ở trạng thái luôn vận động, biến đổi"
    },
    {
      "id": "C1_63",
      "question": "Chọn một phương án đúng về phương pháp biện chứng?",
      "options": [
        "A. Nhận thức đối tượng ở trạng thái tĩnh, đồng nhất đối tượng với trạng thái tĩnh nhất thời đó",
        "B. Nhận thức đối tượng trong mối liên hệ phổ biến vốn có của nó",
        "C. Nhận thức đối tượng ở trạng thái Cô lập, táCh rời đối tượng kháC",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "B. Nhận thức đối tượng trong mối liên hệ phổ biến vốn có của nó"
    },
    {
      "id": "C1_64",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Trong hoạt động nhận thức và thực tiễn, nếu xem thường phương pháp luận triết học sẽ dẫn đến…",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa giáo điều, dễ thất bại",
        "B. mò mẫm, dễ mất phương hướng, thiếu chủ động, sáng tạo",
        "C. duy ý chí, phiêu lưu",
        "D. Không có phương án đúng"
      ],
      "answer": "B. mò mẫm, dễ mất phương hướng, thiếu chủ động, sáng tạo"
    },
    {
      "id": "C1_65",
      "question": "Chức năng cơ bản của triết học Mác-Lênin là:",
      "options": [
        "A. Nghiên Cứu những quy luật Chung về thế giới",
        "B. Giải quyết mối quan hệ giữa vật Chất và ý thứC",
        "C. Thế giới quan và phương pháp luận",
        "D. Nghiên Cứu những quy luật Cụ thể về thế giới"
      ],
      "answer": "C. Thế giới quan và phương pháp luận"
    },
    {
      "id": "C1_66",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Thế giới quan của triết học Mác- Lênin là:",
      "options": [
        "A. Thế giới quan duy vật",
        "B. Thế giới quan duy vật biện chứng",
        "C. Thế giới quan duy tâm",
        "D. Thế giới quan duy tâm biện Chứng"
      ],
      "answer": "B. Thế giới quan duy vật biện chứng"
    },
    {
      "id": "C1_67",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Thế giới quan của triết học Mác- Lênin là:",
      "options": [
        "A. Thế giới quan duy vật Siêu hình",
        "B. Thế giới quan duy vật biện chứng",
        "C. Thế giới quan duy tâm Siêu hình",
        "D. Thế giới quan duy tâm biện Chứng"
      ],
      "answer": "B. Thế giới quan duy vật biện chứng"
    },
    {
      "id": "C1_68",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Thế giới quan duy vật biện chứng của triết học Mác-Lênin là cơ sở khoa học để đấu tranh chống lại….",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa kinh viện",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm, tôn giáo, phản khoa học",
        "C. Chủ nghĩa kinh nghiệm",
        "D. Chủ nghĩa giáo điều"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy tâm, tôn giáo, phản khoa học"
    },
    {
      "id": "C1_69",
      "question": "Cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ nhất trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa diễn ra đầu tiên ở quốc gia nào?",
      "options": [
        "A. Anh",
        "B. Pháp",
        "C. Đức",
        "D. Nga"
      ],
      "answer": "A. Anh"
    },
    {
      "id": "C1_70",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Công lao lớn nhất của G.W.Ph. Hêghen là...",
      "options": [
        "A. phê phán phương pháp siêu hình",
        "B. phê phán phương pháp siêu hình và xây dựng phép biện chứng duy tâm",
        "C. phê phán phương pháp biện chứng và xây dựng phép biện chứng duy vật",
        "D. phê phán phương pháp siêu hình và xây dựng chủ nghĩa duy vật"
      ],
      "answer": "B. phê phán phương pháp siêu hình và xây dựng phép biện chứng duy tâm"
    },
    {
      "id": "C1_71",
      "question": "Công lao lớn nhất của L. Phoiơbắc là...",
      "options": [
        "A. đấu tranh chống chủ nghĩa duy vật",
        "B. đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo",
        "C. đấu tranh chống phương pháp siêu hình",
        "D. tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo"
    },
    {
      "id": "C1_72",
      "question": "Điền từ vào chỗ trống sau: C. Mác và Ph. Ăngghen đã phê phán tính chất... trong triết học G.W.Ph. Hêghen.",
      "options": [
        "A. duy vật chất phác",
        "B. duy vật siêu hình",
        "C. duy tâm thần bí",
        "D. duy tâm chủ quan"
      ],
      "answer": "C. duy tâm thần bí"
    },
    {
      "id": "C1_73",
      "question": "Một trong những tiền đề quan trọng cho bước chuyển biến tư tưởng của C.Mác và Ph.Ăngghen từ thế giới quan duy tâm sang thế giới quan duy vật là…",
      "options": [
        "A. phép biện Chứng Của G.W.Ph. Hêghen",
        "B. Chủ nghĩa duy vật vô thần của L. Phoiơbắc",
        "C. tư tưởng kinh tế Của A. Xmít",
        "D. tư tưởng xã hội Chủ nghĩa của H. Xanh Ximông"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy vật vô thần của L. Phoiơbắc"
    },
    {
      "id": "C1_74",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Những tiền đề khoa học tự nhiên cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là…",
      "options": [
        "A. triết học cổ điển Đức; Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Học thuyết Tế bào",
        "B. học thuyết Tế bào; Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Học thuyết Tiến hóa",
        "C. học thuyết Tiến hóa; Kinh tế học chính trị học cổ điển Anh; Học thuyết Tế bào",
        "D. Tất cả đều sai"
      ],
      "answer": "B. học thuyết Tế bào; Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Học thuyết Tiến hóa"
    },
    {
      "id": "C1_75",
      "question": "Đối tượng nghiên cứu của triết học Mác - Lênin là….",
      "options": [
        "A. giải quyết mối quan hệ giữa vật chất và ý thức trên lập trường duy vật biện chứng và nghiên cứu những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy",
        "B. những quy luật chính trị - xã hội của quá trình phát sinh, hình thành và phát triển của hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa",
        "C. những quy luật chính trị - xã hội của quá trình phát sinh, hình thành và phát triển của hình thái kinh tế - xã hội tư bản chủ nghĩa",
        "D. Cả A, B, C đều sai"
      ],
      "answer": "A. giải quyết mối quan hệ giữa vật chất và ý thức trên lập trường duy vật biện chứng và nghiên cứu những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy"
    },
    {
      "id": "C1_76",
      "question": "Tác phẩm nào thể hiện tập trung việc V.I. Lênin đã kế thừa và phát triển quan niệm của triết học Mác về vật chất, về mối quan hệ giữa vật chất và ý thức, tồn tại xã hội và ý thức xã hội?",
      "options": [
        "A. Làm gì",
        "B. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán",
        "C. Ba nguồn gốc và ba bộ phận cấu thành chủ nghĩa Mác",
        "D. Bút ký triết học"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán"
    },
    {
      "id": "C1_77",
      "question": "Chức năng của triết học mácxít là gì? Chọn câu trả lời đúng.",
      "options": [
        "A. Chức năng làm cầu nối cho các khoa học",
        "B. Chức năng làm sáng tỏ cấu trúc ngôn ngữ",
        "C. Chức năng khoa học của các khoa học",
        "D. Chức năng thế giới quan và phương pháp luận"
      ],
      "answer": "D. Chức năng thế giới quan và phương pháp luận"
    },
    {
      "id": "C1_78",
      "question": "Chủ nghĩa duy vật triết học bao gồm trường phái nào? Chọn câu trả lời đúng.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật cổ đại",
        "B. Chủ nghĩa duy vật siêu hình",
        "C. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "D. Các phán đoán kia đều đúng"
      ],
      "answer": "D. Các phán đoán kia đều đúng"
    },
    {
      "id": "C1_79",
      "question": "Khoa học nào là hạt nhân của thế giới quan? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
      "options": [
        "A. Toán học",
        "B. Triết học",
        "C. Chính trị học",
        "D. Khoa học tự nhiên"
      ],
      "answer": "B. Triết học"
    },
    {
      "id": "C1_80",
      "question": "Những điều kiện kinh tế - xã hội của sự ra đời chủ nghĩa Mác? Chọn câu trả lời đúng.",
      "options": [
        "A. Sự củng cố và phát triển của PTSX tư bản Chủ nghĩa trong điều kiện cách mạng công nghiệp",
        "B. Sự xuất hiện của giai cấp vô sản trên vũ đài lịch sử với tính cách một lực lượng chính trị - xã hội độc lập",
        "C. Thực tiễn cách mạng cuả giai cấp vô sản là cơ sở chủ yếu nhất cho sự ra đời triết học Mác",
        "D. Cả A, B, C đều đúng"
      ],
      "answer": "D. Cả A, B, C đều đúng"
    },
    {
      "id": "C1_81",
      "question": "Tiền đề lý luận của sự ra đời chủ nghĩa Mác? Chọn câu trả lời đúng.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật triết học của Phoiơbắc, Kinh tế học Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp",
        "B. Triết học biện chứng của Hêghen, Kinh tế chính trị cổ điển Anh, tư tưởng xã hội chủ nghĩa của Pháp",
        "C. Kinh tế học của Anh, Chủ nghĩa xã hội Pháp, Triết học cổ điển Đức",
        "D. Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị cổ điển Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng"
      ],
      "answer": "D. Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị cổ điển Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng"
    },
    {
      "id": "C1_82",
      "question": "Tiền đề khoa học tự nhiên của sự ra đời chủ nghĩa Mác? Chọn phán đoán SAI.",
      "options": [
        "A. Quy luật bảo toàn và chuyển hoá năng lượng",
        "B. Thuyết tiến hoá của Đacuyn",
        "C. thuyết Tế bào",
        "D. Nguyên tử luận"
      ],
      "answer": "D. Nguyên tử luận"
    },
    {
      "id": "C1_83",
      "question": "Trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa, mâu thuẫn trong lĩnh vực kinh tế là mâu thuẫn giữa...",
      "options": [
        "A. Lực lượng sản xuất mang tính xã hội hóa với quan hệ sản xuất mang tính xã hội tư bản chủ nghĩa",
        "B. Lực lượng sản xuất mang tính cá nhân với quan hệ sản xuất mang tính xã hội tư bản chủ nghĩa",
        "C. Lực lượng sản xuất mang tính xã hội hóa với quan hệ sản xuất mang tính tư nhân tư bản chủ nghĩa",
        "D. Lực lượng sản xuất mang tính cá nhân với quan hệ sản xuất mang tính tư nhân tư bản chủ nghĩa"
      ],
      "answer": "C. Lực lượng sản xuất mang tính xã hội hóa với quan hệ sản xuất mang tính tư nhân tư bản chủ nghĩa"
    },
    {
      "id": "C1_84",
      "question": "Trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa, mâu thuẫn về phương diện chính trị - xã hội là mâu thuẫn giữa giai cấp...",
      "options": [
        "A. Vô sản với tư sản",
        "B. Chủ nô với nô lệ",
        "C. Nông dân với địa chủ",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Vô sản với tư sản"
    },
    {
      "id": "C1_85",
      "question": "Trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa, mâu thuẫn sâu sắc giữa lực lượng sản xuất với quan hệ sản xuất bộc lộ qua cuộc khủng hoảng kinh tế lần thứ nhất vào năm...",
      "options": [
        "A. 1824",
        "B. 1825",
        "C. 1826",
        "D. 1827"
      ],
      "answer": "B. 1825"
    },
    {
      "id": "C1_86",
      "question": "Phong trào đấu tranh của giai cấp vô sản vào những năm 30, 40 của thế kỷ XIX chứng tỏ rằng...",
      "options": [
        "A. Giai cấp tư sản là một lực lượng chính trị độc lập",
        "B. Giai cấp vô sản là một lực lượng chính trị - xã hội độc lập",
        "C. Phong trào vô sản là một phong trào tự giác",
        "D. Giai cấp vô sản cần liên minh với địa chủ, phong kiến chống tư sản"
      ],
      "answer": "B. Giai cấp vô sản là một lực lượng chính trị - xã hội độc lập"
    },
    {
      "id": "C1_87",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Theo G.W.Ph. Hêghen, giới tự nhiên và xã hội loài người đều chỉ là sản phẩm của...",
      "options": [
        "A. Sự tha hóa của ý niệm tuyệt đối",
        "B. Sự sáng tạo của ý thức con người",
        "C. Quá trình tiến hóa của giới tự nhiên",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Sự tha hóa của ý niệm tuyệt đối"
    },
    {
      "id": "C1_88",
      "question": "G.W.Ph. Hêghen sử dụng khái niệm “tha hóa” để chỉ sự “tha hóa” của...",
      "options": [
        "A. Ý niệm tuyệt đối",
        "B. Bản chất con người",
        "C. Lao động",
        "D. Đạo đức con người"
      ],
      "answer": "A. Ý niệm tuyệt đối"
    },
    {
      "id": "C1_89",
      "question": "Phát minh nào KHÔNG phải là một trong những tiền đề khoa học tự nhiên cho sự ra đời của triết học Mác?",
      "options": [
        "A. Học thuyết Tế bào",
        "B. Học thuyết Tiến hóa",
        "C. Thuyết Nguyên tử",
        "D. Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng"
      ],
      "answer": "C. Thuyết Nguyên tử"
    },
    {
      "id": "C1_90",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Chủ nghĩa Mác – Lênin được cấu thành từ ba bộ phận lý luận cơ bản là...",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa xã hội không tưởng, triết học Mác - Lênin, kinh tế chính trị Mác - Lênin",
        "B. Triết học Mác - Lênin, kinh tế chính trị Mác - Lênin, chủ nghĩa xã hội khoa học",
        "C. Kinh tế chính trị học, chủ nghĩa xã hội khoa học, triết học Mác - Lênin",
        "D. Chủ nghĩa xã hội khoa học, kinh tế chính trị cổ điển Anh, triết học cổ điển Đức"
      ],
      "answer": "B. Triết học Mác - Lênin, kinh tế chính trị Mác - Lênin, chủ nghĩa xã hội khoa học"
    },
    {
      "id": "C1_91",
      "question": "L. Phoiơbắc sử dụng khái niệm “tha hóa” để chỉ sự tha hóa của:",
      "options": [
        "A. Bản chất con người trong tôn giáo",
        "B. Ý niệm tuyệt đối",
        "C. Lao động",
        "D. Đạo đức con người"
      ],
      "answer": "A. Bản chất con người trong tôn giáo"
    },
    {
      "id": "C1_92",
      "question": "Nhà triết học đầu tiên diễn đạt nội dung của phép biện chứng dưới dạng lý luận chặt chẽ thông qua hệ thống các quy luật, phạm trù là:",
      "options": [
        "A. G.W. Ph. Hêghen",
        "B. L. Phoiơbắc",
        "C. Ph. Ăngghen",
        "D. C. Mác"
      ],
      "answer": "A. G.W. Ph. Hêghen"
    },
    {
      "id": "C1_93",
      "question": "Các nhà sáng lập chủ nghĩa Mác đã kế thừa “hạt nhân hợp lí” trong triết học của G.W. Ph. Hêghen để trực tiếp xây dựng nên:",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "B. Phép biện chứng duy vật",
        "C. Chủ nghĩa duy vật lịch sử",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. Phép biện chứng duy vật"
    },
    {
      "id": "C1_94",
      "question": "Những nhà chủ nghĩa xã hội không tưởng nào đã không luận chứng được một cách khoa học về bản chất và quy luật phát triển của chủ nghĩa tư bản?",
      "options": [
        "A. A.Xmit và Đ. Ricácđô",
        "B. H.Xanh Ximông, S. Phuriê và R. Ôoen",
        "C. C. Mác và Ph. Ăngghen",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. H.Xanh Ximông, S. Phuriê và R. Ôoen"
    },
    {
      "id": "C1_95",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Hai phát kiến vĩ đại của C. Mác trên lĩnh vực nghiên cứu triết học và kinh tế chính trị học là sáng tạo ra:",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật biện chứng và học thuyết giá trị",
        "B. Phép biện chứng duy vật và học thuyết giá trị thặng dư",
        "C. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa tư bản độc quyền",
        "D. Chủ nghĩa duy vật lịch sử và học thuyết giá trị thặng dư"
      ],
      "answer": "D. Chủ nghĩa duy vật lịch sử và học thuyết giá trị thặng dư"
    },
    {
      "id": "C1_96",
      "question": "Những nhà lý luận nào đã không thấy được tính hai mặt của lao động sản xuất hàng hóa và chưa phân biệt được sự khác nhau giữa sản xuất hàng hóa giản đơn với sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa?",
      "options": [
        "A. A. Xmít và Đ. Ricácđô",
        "B. H. Xanh Ximông, S. Phuriê và R. Ôoen",
        "C. C. Mác và Ph. Ăngghen",
        "D. G.W.Ph. Hêghen và L. Phoiơbắc"
      ],
      "answer": "A. A. Xmít và Đ. Ricácđô"
    },
    {
      "id": "C1_97",
      "question": "Một trong những hạn chế của chủ nghĩa xã hội không tưởng Anh và Pháp là:",
      "options": [
        "A. Không thấy được tính lịch sử của giá trị",
        "B. Không phân tích được một cách chính xác những biểu hiện của giá trị trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa",
        "C. Không luận chứng được một cách khoa học về bản chất của chủ nghĩa tư bản và quy luật phát triển của chủ nghĩa tư bản",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "C. Không luận chứng được một cách khoa học về bản chất của chủ nghĩa tư bản và quy luật phát triển của chủ nghĩa tư bản"
    },
    {
      "id": "C1_98",
      "question": "Một trong những hạn chế của các nhà kinh tế - chính trị học cổ điển Anh là:",
      "options": [
        "A. Không nhận thức được vai trò và sứ mệnh lịch sử của giai cấp Công nhân",
        "B. Không phân tích được một cách chính xác những biểu hiện của giá trị trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa",
        "C. Không luận chứng được một cách khoa học về bản chất của chủ nghĩa tư bản và quy luật phát triển của chủ nghĩa tư bản",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. Không phân tích được một cách chính xác những biểu hiện của giá trị trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa"
    },
    {
      "id": "C1_99",
      "question": "Hạn chế của chủ nghĩa xã hội không tưởng trước Mác là...",
      "options": [
        "A. Chưa thấy được sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân",
        "B. Chưa chỉ ra được con đường đấu tranh cách mạng",
        "C. Không luận chứng được một cách khoa học về bản chất của chủ nghĩa tư bản và quy luật phát triển của chủ nghĩa tư bản",
        "D. Cả A, B, C"
      ],
      "answer": "D. Cả A, B, C"
    },
    {
      "id": "C1_100",
      "question": "Cơ sở khoa học khẳng định sự phát sinh, phát triển bởi tính đa dạng di truyền, biến dị và mối liên hệ hữu cơ giữa các loài động, thực vật trong quá trình chọn lọc tự nhiên là:",
      "options": [
        "A. Thuyết Tiến hóa",
        "B. Thuyết Tế bào",
        "C. Lý thuyết Di truyền của Men - đê - lê - ép",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Thuyết Tiến hóa"
    },
    {
      "id": "C1_101",
      "question": "Cơ sở khoa học chứng minh sự thống nhất về mặt nguồn gốc hình thái và cấu tạo vật chất của cơ thể động, thực vật và giải thích quá trình phát triển sự sống trong mối liên hệ của chúng là:",
      "options": [
        "A. Thuyết Tiến hóa",
        "B. Thuyết Tế bào",
        "C. Lý thuyết Di truyền của Men - đê - lê - ép",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. Thuyết Tế bào"
    },
    {
      "id": "C1_102",
      "question": "Phong trào đấu tranh nào sau đây là một trong những điều kiện ra đời của chủ nghĩa Mác?",
      "options": [
        "A. Phong trào Hiến chương ở Anh",
        "B. Công xã Pari",
        "C. Cách mạng Tháng Mười Nga",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Phong trào Hiến chương ở Anh"
    },
    {
      "id": "C1_103",
      "question": "Cơ sở khoa học chứng minh mối quan hệ không tách rời nhau, sự chuyển hóa và được bảo toàn của các hình thức vận động của vật chất trong giới tự nhiên là:",
      "options": [
        "A. Định luật Vạn vật hấp dẫn",
        "B. Thuyết Nguyên tử",
        "C. Định luật bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng",
        "D. Thuyết Tiến hóa"
      ],
      "answer": "C. Định luật bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng"
    },
    {
      "id": "C1_104",
      "question": "Hạt nhân thế giới quan của chủ nghĩa Mác - Lênin là:",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "B. Phép biện chứng duy vật",
        "C. Chủ nghĩa duy vật lịch sử",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa duy vật biện chứng"
    },
    {
      "id": "C1_105",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Chủ nghĩa Mác - Lênin là học thuyết do:",
      "options": [
        "A. C. Mác sáng lập, Ph. Ăngghen bảo vệ và phát triển",
        "B. C. Mác sáng lập, V.I. Lênin bảo vệ và phát triển",
        "C. C. Mác và Ph. Ăngghen sáng lập, V.I. Lênin bảo vệ và phát triển",
        "D. C. Mác và V.I. Lênin sáng lập, Ph. Ăngghen bảo vệ và phát triển"
      ],
      "answer": "C. C. Mác và Ph. Ăngghen sáng lập, V.I. Lênin bảo vệ và phát triển"
    },
    {
      "id": "C1_106",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Đường lối cách mạng của Đảng Cộng sản Việt Nam xuất phát từ cơ sở lí luận:",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa Mác",
        "B. Chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh",
        "C. Chủ nghĩa Mác - Lênin",
        "D. Chủ nghĩa Mác và tư tưởng Hồ Chí Minh"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh"
    },
    {
      "id": "C1_107",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Chủ nghĩa duy vật biện chứng do ai sáng lập?",
      "options": [
        "A. C. Mác và V.I. Lênin",
        "B. C. Mác và Ph. Ăngghen",
        "C. C. Mác",
        "D. G.W. Ph. Hêghen"
      ],
      "answer": "B. C. Mác và Ph. Ăngghen"
    },
    {
      "id": "C1_108",
      "question": "Một trong những điều kiện kinh tế - xã hội dẫn đến sự ra đời của chủ nghĩa Mác là sự ra đời và phát triển của phương thức sản xuất...",
      "options": [
        "A. Chiếm hữu nô lệ",
        "B. Phong kiến",
        "C. Tư bản chủ nghĩa",
        "D. Cộng sản chủ nghĩa"
      ],
      "answer": "C. Tư bản chủ nghĩa"
    },
    {
      "id": "C1_109",
      "question": "Giá trị lớn nhất trong triết học của G.W.Ph. Hêghen đã trở thành tiền đề lý luận cho sự ra đời của triết học Mác là:",
      "options": [
        "A. Quan điểm duy vật trong lĩnh vực tự nhiên",
        "B. Quan điểm duy vật trong lĩnh vực xã hội",
        "C. Phép biện chứng",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "C. Phép biện chứng"
    },
    {
      "id": "C1_110",
      "question": "Triết học Mác là hệ thống triết học...",
      "options": [
        "A. Tách rời giữa lý luận và thực tiễn",
        "B. Thống nhất giữa lý luận và thực tiễn",
        "C. Chỉ coi trọng thực tiễn",
        "D. Chỉ coi trọng lí luận"
      ],
      "answer": "B. Thống nhất giữa lý luận và thực tiễn"
    },
    {
      "id": "C1_111",
      "question": "Giá trị lớn nhất trong triết học của L. Phoiơbắc đã trở thành tiền đề lý luận cho sự ra đời của triết học Mác là:",
      "options": [
        "A. Quan điểm duy tâm về xã hội",
        "B. Phép biện chứng",
        "C. Chủ nghĩa duy vật, vô thần",
        "D. Tư duy siêu hình"
      ],
      "answer": "C. Chủ nghĩa duy vật, vô thần"
    },
    {
      "id": "C1_112",
      "question": "Hạn chế lớn nhất của chủ nghĩa xã hội không tưởng Anh và Pháp cuối thế kỷ XVIII đầu thế kỷ XIX là không phát hiện ra sứ mệnh lịch sử của giai cấp:",
      "options": [
        "A. Nông dân",
        "B. Công nhân",
        "C. Tư sản",
        "D. Địa chủ"
      ],
      "answer": "B. Công nhân"
    },
    {
      "id": "C1_113",
      "question": "Cơ sở khoa học để C. Mác và Ph. Ăngghen khẳng định tư tưởng về tính vĩnh viễn, vô tận của thế giới vật chất là:",
      "options": [
        "A. Học thuyết Tế bào",
        "B. Thuyết Nguyên tử",
        "C. Học thuyết Tiến hóa",
        "D. Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng"
      ],
      "answer": "D. Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng"
    },
    {
      "id": "C1_114",
      "question": "Cơ sở khoa học chứng minh không gian và thời gian là hình thức tồn tại của vật chất, luôn gắn liền với vật chất là:",
      "options": [
        "A. Hình học Ơ - Clít",
        "B. Thuyết Tiến hóa",
        "C. Thuyết Tế bào",
        "D. Thuyết Tương đối của Anh-xtanh"
      ],
      "answer": "D. Thuyết Tương đối của Anh-xtanh"
    },
    {
      "id": "C1_115",
      "question": "Phát minh khoa học được Ph. Ănghen khẳng định là Quy luật cơ bản vĩ đại của sự vận động là...",
      "options": [
        "A. Hình học Ơ - Clít",
        "B. Cơ học Cổ điển",
        "C. Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng",
        "D. Định luật Vạn vật hấp dẫn"
      ],
      "answer": "C. Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng"
    },
    {
      "id": "C1_116",
      "question": "Điền cụm từ đúng vào chỗ trống sau: ... là lý luận về phương pháp, là hệ thống các quan điểm, các nguyên tắc chỉ đạo con người tìm tòi, xây dựng, lựa chọn và vận dụng các phương pháp trong nhận thức và thực tiễn.",
      "options": [
        "A. Triết học",
        "B. Thế giới quan",
        "C. Ý thức xã hội",
        "D. Phương pháp luận"
      ],
      "answer": "D. Phương pháp luận"
    },
    {
      "id": "C1_117",
      "question": "Bộ phận giữ vai trò là thế giới quan và phương pháp luận chung nhất của chủ nghĩa Mác - Lênin là…",
      "options": [
        "A. triết học Mác - Lênin",
        "B. kinh tế - chính trị học Mác - Lênin",
        "C. chủ nghĩa xã hội khoa học",
        "D. tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. triết học Mác - Lênin"
    },
    {
      "id": "C1_118",
      "question": "Trong chủ nghĩa Mác - Lênin, bộ phận lí luận có chức năng làm sáng tỏ bản chất và những quy luật chung nhất của mọi sự vận động, phát triển của thế giới là…",
      "options": [
        "A. triết học Mác - Lênin",
        "B. kinh tế - chính trị học Mác - Lênin",
        "C. chủ nghĩa xã hội khoa học",
        "D. tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. triết học Mác - Lênin"
    },
    {
      "id": "C1_119",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Những học thuyết kinh tế có ảnh hưởng lớn nhất đến sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
      "options": [
        "A. Học thuyết của A.Xmít và Đ.Ricácđô",
        "B. Học thuyết của Đ.Ricácđô và H.Xanh Ximông",
        "C. Học thuyết của G.W.Ph. Hêghen và L.Phoiơbắc",
        "D. Học thuyết của H.Xanh Ximông và A.Xmít"
      ],
      "answer": "A. Học thuyết của A.Xmít và Đ.Ricácđô"
    },
    {
      "id": "C1_120",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Các chức năng cơ bản của triết học là:",
      "options": [
        "A. Thế giới quan và nhân sinh quan",
        "B. Thế giới quan và phương pháp luận",
        "C. Dự báo và nhân sinh quan",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. Thế giới quan và phương pháp luận"
    },
    {
      "id": "C1_121",
      "question": "Chủ nghĩa Mác - Lênin là vũ khí lí luận của giai cấp:",
      "options": [
        "A. Tư sản",
        "B. Vô sản",
        "C. Chủ nô",
        "D. Nô lệ"
      ],
      "answer": "B. Vô sản"
    },
    {
      "id": "C1_122",
      "question": "Điền cụm từ đúng vào chỗ trống sau: ... là toàn bộ những quan điểm, quan niệm của con người về thế giới, về bản thân con người, về cuộc sống và vị trí của con người trong thế giới đó.",
      "options": [
        "A. Triết học",
        "B. Thế giới quan",
        "C. Ý thức xã hội",
        "D. Phương pháp luận"
      ],
      "answer": "B. Thế giới quan"
    },
    {
      "id": "C1_123",
      "question": "Điền cụm từ đúng vào chỗ trống sau: ... là lý luận về phương pháp, là hệ thống các quan điểm, các nguyên tắc chỉ đạo con người tìm tòi, xây dựng, lựa chọn và vận dụng các phương pháp trong nhận thức và thực tiễn.",
      "options": [
        "A. Triết học",
        "B. Thế giới quan",
        "C. Ý thức xã hội",
        "D. Phương pháp luận"
      ],
      "answer": "D. Phương pháp luận"
    },
    {
      "id": "C1_124",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Chủ nghĩa Mác - Lênin được cấu thành từ ba bộ phận lý luận cơ bản là:",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa xã hội không tưởng, Triết học Mác - Lênin, Kinh tế chính trị học Mác - Lênin",
        "B. Triết học Mác - Lênin, Kinh tế chính trị học Mác - Lênin, Chủ nghĩa xã hội khoa học",
        "C. Kinh tế chính trị học, Chủ nghĩa xã hội không tưởng, Triết học Mác - Lênin",
        "D. Triết học cổ điển Đức, Kinh tế học chính trị cổ điển Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp"
      ],
      "answer": "B. Triết học Mác - Lênin, Kinh tế chính trị học Mác - Lênin, Chủ nghĩa xã hội khoa học"
    },
    {
      "id": "C1_125",
      "question": "Bộ phận giữ vai trò là thế giới quan và phương pháp luận chung nhất của chủ nghĩa Mác - Lênin là:",
      "options": [
        "A. Triết học Mác - Lênin",
        "B. Kinh tế - chính trị học Mác - Lênin",
        "C. Chủ nghĩa xã hội khoa học",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Triết học Mác - Lênin"
    },
    {
      "id": "C1_126",
      "question": "Trong chủ nghĩa Mác - Lênin, bộ phận lí luận có chức năng làm sáng tỏ bản chất và những quy luật chung nhất của mọi sự vận động, phát triển của thế giới là:",
      "options": [
        "A. Triết học Mác - Lênin",
        "B. Kinh tế - chính trị học Mác - Lênin",
        "C. Chủ nghĩa xã hội khoa học",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "A. Triết học Mác - Lênin"
    },
    {
      "id": "C1_127",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Giai đoạn hình thành và phát triển chủ nghĩa Mác do ai thực hiện?",
      "options": [
        "A. C. Mác",
        "B. C. Mác và Ph. Ăngghen",
        "C. V.I. Lênin",
        "D. C. Mác, Ph. Ăngghen và V.I. Lênin"
      ],
      "answer": "B. C. Mác và Ph. Ăngghen"
    },
    {
      "id": "C1_128",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Giai đoạn bảo vệ và phát triển chủ nghĩa Mác thành chủ nghĩa Mác - Lênin do ai thực hiện?",
      "options": [
        "A. C. Mác",
        "B. C. Mác và Ph. Ăngghen",
        "C. V.I. Lênin",
        "D. C. Mác, Ph. Ăngghen và V.I. Lênin"
      ],
      "answer": "C. V.I. Lênin"
    },
    {
      "id": "C1_129",
      "question": "Cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ nhất trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa diễn ra vào...",
      "options": [
        "A. Cuối thế kỷ XVI",
        "B. Cuối thế kỷ XVII",
        "C. Cuối thế kỷ XVIII",
        "D. Cuối thế kỷ XIX"
      ],
      "answer": "C. Cuối thế kỷ XVIII"
    },
    {
      "id": "C1_130",
      "question": "Cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ nhất trong phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa diễn ra đầu tiên ở quốc gia nào?",
      "options": [
        "A. Anh",
        "B. Pháp",
        "C. Đức",
        "D. Nga"
      ],
      "answer": "A. Anh"
    },
    {
      "id": "C1_131",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Công lao lớn nhất của G.W.Ph. Hêghen là...",
      "options": [
        "A. Phê phán phương pháp siêu hình",
        "B. Phê phán phương pháp siêu hình và xây dựng phép biện chứng duy tâm dưới dạng lý luận chặt chẽ",
        "C. Phê phán phương pháp biện chứng và xây dựng phép biện chứng duy vật",
        "D. Phê phán phương pháp siêu hình và xây dựng chủ nghĩa duy vật"
      ],
      "answer": "B. Phê phán phương pháp siêu hình và xây dựng phép biện chứng duy tâm dưới dạng lý luận chặt chẽ"
    },
    {
      "id": "C1_132",
      "question": "Công lao lớn nhất của L. Phoiơbắc là...",
      "options": [
        "A. Đấu tranh chống chủ nghĩa duy vật",
        "B. Đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo",
        "C. Đấu tranh chống phương pháp siêu hình",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. Đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo"
    },
    {
      "id": "C1_133",
      "question": "Điền từ vào chỗ trống sau: C. Mác và Ph. Ăngghen đã phê phán tính chất... trong triết học G.W.Ph. Hêghen",
      "options": [
        "A. Duy vật chất phác",
        "B. Duy vật siêu hình",
        "C. Duy tâm thần bí",
        "D. Duy tâm chủ quan"
      ],
      "answer": "C. Duy tâm thần bí"
    },
    {
      "id": "C1_134",
      "question": "Một trong những tiền đề quan trọng cho bước chuyển biến tư tưởng của C. Mác và Ph. Ăngghen từ thế giới quan duy tâm sang thế giới quan duy vật là:",
      "options": [
        "A. Phép biện chứng của G.W.Ph. Hêghen",
        "B. Chủ nghĩa duy vật vô thần của L. Phoiơbắc",
        "C. Tư tưởng kinh tế của A. Xmít",
        "D. Tư tưởng xã hội chủ nghĩa của H. Xanh Ximông"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy vật vô thần của L. Phoiơbắc"
    },
    {
      "id": "C1_135",
      "question": "Cách mạng Tháng Mười Nga năm 1917 thành công đã mở ra một thời kỳ mới - thời kỳ quá độ từ... trên phạm vi quốc tế.",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội",
        "B. Phong kiến lên chủ nghĩa tư bản",
        "C. Thực dân, phong kiến lên chủ nghĩa xã hội",
        "D. Chủ nghĩa xã hội lên chủ nghĩa cộng sản"
      ],
      "answer": "A. Chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội"
    },
    {
      "id": "C1_136",
      "question": "Nhà nước chuyên chính vô sản đầu tiên trong lịch sử nhân loại ra đời năm...",
      "options": [
        "A. 1871",
        "B. 1917",
        "C. 1945",
        "D. 1986"
      ],
      "answer": "A. 1871"
    },
    {
      "id": "C1_137",
      "question": "Quan điểm cho rằng: Theo quy luật tiến hóa của lịch sử, loài người nhất định sẽ tiến đến chủ nghĩa xã hội là của...",
      "options": [
        "A. C. Mác",
        "B. Quốc tế Cộng sản",
        "C. Ph. Ăngghen",
        "D. Đảng Cộng sản Việt Nam"
      ],
      "answer": "D. Đảng Cộng sản Việt Nam"
    },
    {
      "id": "C1_138",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Ba nguồn gốc lí luận trực tiếp cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật vô thần của L. Phoiơbắc; Lí luận về giá trị lao động của Xmít và Ricácđô; Phép biện chứng của G.W. Ph. Hêghen",
        "B. Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Triết học cổ điển Đức; Kinh tế chính trị học cổ điển Anh",
        "C. Triết học cổ điển Đức; Kinh tế chính trị học cổ điển Anh; Chủ nghĩa xã hội không tưởng Anh và Pháp",
        "D. Triết học cổ điển Đức; Kinh tế chính trị học cổ điển Anh; Học thuyết Tiến hóa của Đácuyn"
      ],
      "answer": "C. Triết học cổ điển Đức; Kinh tế chính trị học cổ điển Anh; Chủ nghĩa xã hội không tưởng Anh và Pháp"
    },
    {
      "id": "C1_139",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Những tiền đề khoa học tự nhiên cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
      "options": [
        "A. Triết học cổ điển Đức; Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Học thuyết Tế bào",
        "B. Học thuyết Tế bào; Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Học thuyết Tiến hóa",
        "C. Học thuyết Tiến hóa; Kinh tế học chính trị học cổ điển Anh; Học thuyết Tế bào",
        "D. Tất cả các phương án đều sai"
      ],
      "answer": "B. Học thuyết Tế bào; Định luật Bảo toàn và Chuyển hóa năng lượng; Học thuyết Tiến hóa"
    },
    {
      "id": "C1_140",
      "question": "Đối tượng nghiên cứu của triết học Mác - Lênin là:",
      "options": [
        "A. Những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy",
        "B. Những quy luật chính trị - xã hội của quá trình phát sinh, hình thành và phát triển của hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa",
        "C. Những quy luật chính trị - xã hội của quá trình phát sinh, hình thành và phát triển của hình thái kinh tế - xã hội tư bản chủ nghĩa",
        "D. Cả A, B, C sai"
      ],
      "answer": "A. Những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy"
    },
    {
      "id": "C1_141",
      "question": "Tác phẩm nào thể hiện tập trung việc V.I. Lênin đã kế thừa và phát triển quan niệm của chủ nghĩa Mác về vật chất, về mối quan hệ giữa vật chất và ý thức, tồn tại xã hội và ý thức xã hội?",
      "options": [
        "A. Làm gì",
        "B. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán",
        "C. Ba nguồn gốc và ba bộ phận cấu thành chủ nghĩa Mác",
        "D. Bút ký triết học"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán"
    },
    {
      "id": "C1_142",
      "question": "Thời kỳ C. Mác và Ph. Ăngghen tiếp tục bổ sung và phát triển học thuyết của mình là:",
      "options": [
        "A. 1838 - 1841",
        "B. 1841 - 1843",
        "C. 1844 - 1848",
        "D. 1848 - 1895"
      ],
      "answer": "C. 1844 - 1848"
    },
    {
      "id": "C1_143",
      "question": "Thời kỳ đánh dấu bước chuyển biến tư tưởng của C. Mác và Ph. Ăngghen từ chủ nghĩa duy tâm và dân chủ cách mạng sang chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa cộng sản là:",
      "options": [
        "A. 1838 - 1841",
        "B. 1841 - 1843",
        "C. 1844 - 1848",
        "D. 1848 – 1895"
      ],
      "answer": "B. 1841 - 1843"
    },
    {
      "id": "C1_144",
      "question": "Ý thức có trước, vật chất có sau, ý thức quyết định vật chất, đây là quan điểm nào?",
      "options": [
        "A. Duy vật",
        "B. Duy vật chủ quan",
        "C. Duy tâm",
        "D. Nhị nguyên"
      ],
      "answer": "C. Duy tâm"
    },
    {
      "id": "C1_145",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Ý thức, cảm giác con người sinh ra và quyết định sự tồn tại của các sự vật. Quan điểm này mang tính chất gì?",
      "options": [
        "A. Duy tâm chủ quan",
        "B. Duy tâm",
        "C. Duy tâm khách quan",
        "D. Duy vật"
      ],
      "answer": "A. Duy tâm chủ quan"
    },
    {
      "id": "C1_146",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Ý niệm tuyệt đối sản sinh ra thế giới, đây là quan điểm gì?",
      "options": [
        "A. Duy vật",
        "B. Duy tâm chủ quan",
        "C. Duy tâm",
        "D. Duy tâm khách quan"
      ],
      "answer": "D. Duy tâm khách quan"
    },
    {
      "id": "C1_147",
      "question": "Hãy sắp xếp theo trình tự xuất hiện từ sớm nhất đến muộn nhất các hình thức thế giới quan sau:",
      "options": [
        "A. Tôn giáo - thần thoại - triết học.",
        "B. Thần thoại - tôn giáo - triết học.",
        "C. Triết học - tôn giáo - thần thoại.",
        "D. Thần thoại - triết học - tôn giáo."
      ],
      "answer": "B. Thần thoại - tôn giáo - triết học."
    },
    {
      "id": "C1_148",
      "question": "Triết học nghiên cứu thế giới như thế nào?",
      "options": [
        "A. Như một đối tượng vật chất cụ thể",
        "B. Như một hệ đối tượng vật chất nhất định",
        "C. Như một chỉnh thể thống nhất.",
        "D. Các phương án trên đều đúng"
      ],
      "answer": "C. Như một chỉnh thể thống nhất."
    },
    {
      "id": "C1_149",
      "question": "Những nhà triết học nào xem thường kinh nghiệm, xa rời cuộc sống?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa kinh nghiệm",
        "B. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "C. Chủ nghĩa kinh viện",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "C. Chủ nghĩa kinh viện"
    },
    {
      "id": "C1_150",
      "question": "Khẳng định nào sau đây là đúng:",
      "options": [
        "A. Phép biện chứng của Hêghen là phép biện chứng duy vật",
        "B. Phép biện chứng của Hêghen là phép biện chứng tự phát",
        "C. Phép biện chứng của Hêghen là phép biện chứng duy tâm khách quan",
        "D. Phép biện chứng của Hêghen là phép biện chứng tiên nghiệm chủ quan"
      ],
      "answer": "C. Phép biện chứng của Hêghen là phép biện chứng duy tâm khách quan"
    },
    {
      "id": "C1_151",
      "question": "Phoiơbắc là nhà triết học theo theo trường phái nào?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "C. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
    },
    {
      "id": "C1_152",
      "question": "Con người sáng tạo ra thượng đế, bản tính con người là tình yêu, tôn giáo cũng là một tình yêu. Nhà triết học nào khẳng định như vậy?",
      "options": [
        "A. Cantơ",
        "B. Hêghen",
        "C. Phoiơbắc",
        "D. Điđrô"
      ],
      "answer": "C. Phoiơbắc"
    },
    {
      "id": "C1_153",
      "question": "Ưu điểm lớn nhất của triết học cổ điển Đức là gì?",
      "options": [
        "A. Phát triển tư tưởng duy vật về thế giới của thế kỷ XVII – XVIII",
        "B. Khắc phục triệt để quan điểm siêu hình của chủ nghĩa duy vật cũ",
        "C. Phát triển tư tưởng biện chứng đạt trình độ một hệ thống lý luận",
        "D. Phê phán quan điểm tôn giáo về thế giới"
      ],
      "answer": "C. Phát triển tư tưởng biện chứng đạt trình độ một hệ thống lý luận"
    },
    {
      "id": "C1_154",
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Mặt thứ nhất của vấn đề cơ bản của triết học là:",
      "options": [
        "A. Giữa vật chất và ý thức thì cái nào có trước, cái nào có sau, cái nào quyết định cái nào.",
        "B. Con người có khả năng nhận thức được thế giới hay không.",
        "C. Vấn đề quan hệ giữa vật chất và ý thức.",
        "D. Vấn đề giữa tư duy và tồn tại."
      ],
      "answer": "A. Giữa vật chất và ý thức thì cái nào có trước, cái nào có sau, cái nào quyết định cái nào."
    },
    {
      "id": "C1_155",
      "question": "Quan điểm: “Vật chất và ý thức là hai nguyên thể đầu tiên cùng song song tồn tại” là quan điểm của trường phái triết học nào?",
      "options": [
        "A. Duy vật biện chứng",
        "B. Duy tâm khách quan",
        "C. Duy vật siêu hình",
        "D. Nhị nguyên luận"
      ],
      "answer": "D. Nhị nguyên luận"
    },
    {
      "id": "C1_156",
      "question": "Ngành khoa học nào phát triển rực rỡ nhất và có ảnh hưởng lớn nhất đến phương pháp tư duy của thời kỳ cận đại?",
      "options": [
        "A. Toán học",
        "B. Hoá học",
        "C. Sinh học",
        "D. Cơ học"
      ],
      "answer": "D. Cơ học"
    },
    {
      "id": "C1_157",
      "question": "Những trường phái triết học nào xem thường lý luận?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "B. Chủ nghĩa kinh viện",
        "C. Chủ nghĩa duy vật siêu hình",
        "D. Chủ nghĩa kinh nghiệm"
      ],
      "answer": "D. Chủ nghĩa kinh nghiệm"
    },
    {
      "id": "C1_158",
      "question": "Những nhà triết học nào xem thường kinh nghiệm, xa rời cuộc sống?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa kinh nghiệm",
        "B. Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
        "C. Chủ nghĩa kinh viện",
        "D. Chủ nghĩa duy vật siêu hình"
      ],
      "answer": "C. Chủ nghĩa kinh viện"
    },
    {
      "id": "C1_159",
      "question": "Ai là người sáng tạo ra hệ thống đầu tiên của chủ nghĩa duy vật siêu hình trong lịch sử triết học?",
      "options": [
        "A. Ph. Bêcơn",
        "B. Tô mát Hốp Xơ",
        "C. Giôn Lốc Cơ",
        "D. Xpinôda"
      ],
      "answer": "B. Tô mát Hốp Xơ"
    },
    {
      "id": "C1_160",
      "question": "Khi giải quyết vấn đề cơ bản của triết học, Đềcáctơ đứng trên lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy vật",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "C. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "D. Thuyết nhị nguyên"
      ],
      "answer": "D. Thuyết nhị nguyên"
    },
    {
      "id": "C1_161",
      "question": "Luận điểm Đềcáctơ \"tôi tư duy vậy tôi tồn tại\" có ý nghĩa gì?",
      "options": [
        "A. Nhấn mạnh vai trò của tư duy, duy lý",
        "B. Nhấn mạnh vai trò của cảm giác",
        "C. Phủ nhận vai trò của chủ thể",
        "D. Đề cao kinh nghiệm"
      ],
      "answer": "A. Nhấn mạnh vai trò của tư duy, duy lý"
    },
    {
      "id": "C1_162",
      "question": "Về mặt triết học, định luật bảo toàn và chuyển hoá năng lượng chứng minh cho quan điểm nào?",
      "options": [
        "A. Quan điểm siêu hình phủ nhận sự vận động.",
        "B. Quan điểm duy tâm phủ nhận sự vận động là khách quan.",
        "C. Quan điểm biện chứng duy vật thừa nhận sự chuyển hoá lẫn nhau của giới tự nhiên vô cơ.",
        "D. Cả A, B, C đều sai"
      ],
      "answer": "C. Quan điểm biện chứng duy vật thừa nhận sự chuyển hoá lẫn nhau của giới tự nhiên vô cơ."
    },
    {
      "id": "C1_163",
      "question": "Ba phát minh trong khoa học tự nhiên: định luật bảo toàn và chuyển hoá năng lượng, học thuyết tế bào, học thuyết tiến hoá chứng minh thế giới vật chất có tính chất gì?",
      "options": [
        "A. Tính chất tách rời tĩnh tại của thế giới vật chất.",
        "B. Tính chất biện chứng của sự vận động và phát triển của thế giới vật chất.",
        "C. Tính chất không tồn tại thực của thế giới vật chất.",
        "D. Cả A và C là đúng"
      ],
      "answer": "B. Tính chất biện chứng của sự vận động và phát triển của thế giới vật chất."
    },
    {
      "id": "C1_164",
      "question": "Phát minh nào trong khoa học tự nhiên nửa đầu thế kỷ XIX vạch ra nguồn gốc tự nhiên của con người, chống lại quan điểm tôn giáo?",
      "options": [
        "A. Học thuyết tế bào.",
        "B. Học thuyết tiến hóa.",
        "C. Định luật bảo toàn và chuyển hoá năng lượng.",
        "D. Học thuyết nguyên tử"
      ],
      "answer": "B. Học thuyết tiến hóa."
    },
    {
      "id": "C1_165",
      "question": "Phát minh nào trong khoa học tự nhiên nửa đầu thế kỷ XIX vạch ra sự thống nhất giữa thế giới động vật và thực vật?",
      "options": [
        "A. Học thuyết tế bào.",
        "B. Học thuyết tiến hoá.",
        "C. Định luật bảo toàn và chuyển hoá năng lượng.",
        "D. Học thuyết Nhật tâm"
      ],
      "answer": "A. Học thuyết tế bào."
    },
    {
      "id": "C1_166",
      "question": "Coi sự vật cảm tính là cái bóng của ý niệm. Đó là quan điểm của trường phái triết học nào?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
        "C. Chủ nghĩa duy vật siêu hình",
        "D. Chủ nghĩa duy vật biện chứng"
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy tâm khách quan"
    },
    {
      "id": "C1_167",
      "question": "Coi thế giới vật chất là kết quả của quá trình phát triển của ý niệm tuyệt đối là quan điểm cuả trường phái triết học nào?",
      "options": [
        "A. Chủ nghĩa duy tâm chủ quan.",
        "B. Chủ nghĩa duy tâm khách quan.",
        "C. Chủ nghĩa duy vật siêu hình.",
        "D. Chủ nghĩa duy vật biện chứng."
      ],
      "answer": "B. Chủ nghĩa duy tâm khách quan."
    },
    {
      "id": "C1_168",
      "question": "Luận điểm cho: \"tồn tại tức là được cảm giác\" là của ai và thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Của Hêghen, thuộc lập trường của chủ nghĩa duy tâm khách quan.",
        "B. Của Béc-cơ-li, thuộc lập trường chủ nghĩa duy tâm chủ quan.",
        "C. Của Pla-tôn, thuộc lập trường chủ nghĩa duy tâm khách quan.",
        "D. Của A-ri-xtốt, thuộc lập trường triết học nhị nguyên."
      ],
      "answer": "B. Của Béc-cơ-li, thuộc lập trường chủ nghĩa duy tâm chủ quan."
    },
    {
      "id": "C1_169",
      "question": "G. Béc-cơ-ly quan niệm: Sự vật, hiện tượng xung quanh chúng ta chẳng qua chỉ là sự phức hợp của những cảm giác. Quan điểm trên thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Duy vật Chất phác",
        "B. Duy tâm Chủ quan",
        "C. Duy tâm khách quan",
        "D. Duy vật Siêu hình"
      ],
      "answer": "B. Duy tâm Chủ quan"
    },
    {
      "id": "C1_170",
      "question": "Platon quan niệm: Mọi sự vật chỉ là sự hiện thân của các ý niệm. Quan niệm trên thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Duy vật Chất phác",
        "B. Duy tâm Chủ quan",
        "C. Duy tâm khách quan",
        "D. Duy vật Siêu hình"
      ],
      "answer": "C. Duy tâm khách quan"
    },
    {
      "id": "C1_171",
      "question": "Platon quan niệm: Nhận thức là sự hồi tưởng của linh hồn bất tử về thế giới ý niệm. Quan niệm này thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Thuyết Có thể biết",
        "B. Thuyết không thể biết",
        "C. Thuyết hoài nghi",
        "D. Chủ nghĩa duy vật"
      ],
      "answer": "A. Thuyết Có thể biết"
    },
    {
      "id": "C1_172",
      "question": "Chọn đáp án đúng nhất: Ta-lét quan niệm: Nước là bản chất chung của tất thảy mọi sự vật, mọi hiện tượng trong thế giới. Quan niệm này của thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Duy vật Chất phác",
        "B. Duy vật biện Chứng",
        "C. Duy vật Siêu hình",
        "D. Duy tâm khách quan"
      ],
      "answer": "A. Duy vật Chất phác"
    },
    {
      "id": "C1_173",
      "question": "V.I.Lênin quan niệm: Quá trình nhận thức của con người đi từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng, và từ tư duy trừu tượng đến thực tiễn - đó là con đường biện chứng của sự nhận thức chân lý, của sự nhận thức thực tại khách quan. Quan niệm trên thuộc lập trường triết học nào?",
      "options": [
        "A. Thuyết Có thể biết",
        "B. Thuyết không thể biết",
        "C. Thuyết hoài nghi",
        "D. Duy tâm Chủ quan"
      ],
      "answer": "A. Thuyết Có thể biết"
    },
    {
      "id": "C1_174",
      "question": "Điền từ vào chỗ trống: Từ 1841-1844 được gọi là thời kỳ……của triết học Mác.",
      "options": [
        "A. hình thành tư tưởng",
        "B. đề xuất nguyên lý cơ bản",
        "C. bổ Sung và phát triển",
        "D. Hoàn thiện"
      ],
      "answer": "A. hình thành tư tưởng"
    },
    {
      "id": "C1_175",
      "question": "Điền từ vào chỗ trống: Từ 1844-1848 được gọi là thời kỳ……của triết học Mác.",
      "options": [
        "A. hình thành tư tưởng",
        "B. đề xuất nguyên lý cơ bản",
        "C. bổ Sung và phát triển",
        "D. Hoàn thiện"
      ],
      "answer": "B. đề xuất nguyên lý cơ bản"
    },
    {
      "id": "C1_176",
      "question": "Điền từ vào chỗ trống: Từ 1848-1895 được gọi là thời kỳ……của triết học Mác.",
      "options": [
        "A. hình thành tư tưởng",
        "B. đề xuất nguyên lý cơ bản",
        "C. bổ Sung và phát triển",
        "D. Tất Cả các đáp án đều Sai"
      ],
      "answer": "C. bổ Sung và phát triển"
    },
    {
      "id": "C1_177",
      "question": "Điền từ vào chỗ trống: Triết học Mác – Lênin là hệ thống quan điểm duy vật biện chứng về tự nhiên, xã hội và tư duy, là ………của giai cấp công nhân, nhân dân lao động và các lực lượng xã hội tiến bộ trong nhận thức và cải tạo thế giới.",
      "options": [
        "A. thế giới quan và phương pháp luận khoa học, Cách mạng",
        "B. phương pháp luận",
        "C. thế giới quan",
        "D. vũ khí lý luận"
      ],
      "answer": "A. thế giới quan và phương pháp luận khoa học, Cách mạng"
    },
    {
      "id": "C1_178",
      "question": "Đối tượng của Triết học Mác-Lênin là ………trên lập trường duy vật biện chứng và nghiên cứu những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy.",
      "options": [
        "A. Vật Chất và ý thức",
        "B. giải quyết mối quan hệ giữa vật Chất và ý thức",
        "C. phương pháp luận khoa học",
        "D. quan điểm khoa học"
      ],
      "answer": "B. giải quyết mối quan hệ giữa vật Chất và ý thức"
    }
  ]
}